拒設公眾「連儂牆」 食環署：令社會更分化 衍生違法事件損國際形象

離島區議會今日舉行會議，討論在東涌區內設置連儂牆。民主派離島區議員王進洋早前向食環署及房屋署提問，要求設立公眾「連儂牆」，讓居民有地方張貼訴求。不過房屋署及食環署今日以書面回覆，表明不考慮有關的安排。其中食環署表明，增設「連儂牆」會激化社會矛盾，衍生違法事件，影響社會和諧和香港的國際形象。

王進洋早前問及食環署及房屋署，會否遵循《基本法》第27條（香港居民享有言論、新聞、出版自由），盡最大努力於區內設連儂牆。房屋署今日提交書面回覆，表明現不考慮設立特定展示地點供公眾張貼一些不含違法、不雅、誹謗、 影射、批評或指斥個別人士團體的訊息。

食環署則回應指，巿民對於在政府地方張貼招貼持不同觀點，政府亦接獲大量關於「連儂牆」的投訴，指個別地點「連儂牆」出現懷疑侵犯個人私隱、人身攻擊、誹謗、內容失實、粗鄙的招貼，甚至發生因為「連儂牆」而起的打鬥傷人事件、縱火或其他破壞，及環境衞生等問題。

基於上述原因，食環署認為增設「連儂牆」不會緩和社會氣氛，反而激化矛盾，令社會更為分化，表明政府不希望涉及「連儂牆」的違法個案繼續出現，影響社會和諧和香港的國際形象；又或者引發更多暴力事件，影響社會回復和諧及安全的進程。鑑於整體社會對設立「連儂牆」沒有任何共識，政府認為現階段研究在個別地點設置「連儂牆」的可行性是「本末倒置」。

改名叫團結牆

要求黑警自殺
提升國際形象

社會本身分化 唔通無連儂牆社會就唔分化咩
中國人最叻就係掩耳盜鈴 最鐘意就係阿Q精神 自欺欺人

又政治化

係咪要多多宣傳police state?

強拉波子車主落車

yijin 仔 nothing to lose 疑似 投行高層

打拉搶擾 記者

傻嘅都知冇可能俾啦，叫敵人俾個位黎做文宣反對自己

最政治化咪政府

lol 國際形象

房屋署今日提交書面回覆，表明現不考慮設立特定展示地點供公眾張貼一些不含違法、不雅、誹謗、 影射、批評或指斥個別人士團體的訊息。

貼呢啲原來會分化

果然係政府工

完全係邏輯弱智level:

唔比人用連儂牆表達，社會分化就會消失？
我只係見到因為無連儂牆，令人比黑警拉而令社會分化更嚴重

影響國際形象就唔可以存在，唔香港就先要剷除嘅就係黑警

肺炎黑警死全家
光復香港 時代革命

政府新聞署 愛比暴力強 就可以週街貼
我哋貼 停止警暴 就係社會分裂？

學埋大陸 d口吻
乜柒野都要穩

邊有新聞署
得宣傳部

冚家鏟
用公家錢去貼海報 天橋隧道都有
拍埋片播廣告放YouTube
只可以單方面佢做

大家努力贏番個立法會
唔好批錢出糧比啲班冚家剷

社會分唔分化關你食環撚事咩

你唔整 咁咪變返周圍貼囉

改名做「街坊意見分享區」

同支那一樣維穩屌你老母

最擅長分化其實係中共